100萬資本變3億 范冰冰致富財技大曝光

范冰冰被央視前主播崔永元大爆逃稅行為，事件昨日終於被官方證實。惟「藝尚新天地」官方微信刊出一篇名為《揭秘：范冰冰的富與罰，夢碎資本市場的前世今生》的文章，將內地影業公司如何透過收購等財技，將資產倍增暴富，以范冰冰為例，她以85.6萬元人民幣（下同、約100萬港元）入股唐德，大約3個月，其持股市值已漲至2.6億元（約3億港元）。

文章指，過去不斷有影視公司收購，過程通過三步操作，將演員個人片酬收入，變成公司的估值，再讓上市公司收購套現。文章舉例以崔永元曝光的某明星片酬為例，原來，每部電影稅前片酬6000萬元，繳納個人所得稅後只能獲得4080.7萬元。

如果該演員改為註冊影視公司（股東可以是演員和親媽，或者經紀人），由影視公司按照經紀協議代收片酬，則經紀公司獲得收入6000萬元，因經紀公司無需僱用員工或承擔其他成本，實際企業所得稅負擔在獲得政府財政補貼後可降低至15%（無錫、橫店、霍爾果斯之前均有相關政策），則經紀公司每年淨利潤為：（6000萬-其他運營成本)×(100%-15%)≈5000萬。

然後，由上市公司公告按照10倍市盈率收購影視經紀公司，則收購價格為：10（收購估值市盈率）×5000萬元（承諾三年的平均淨利潤）=5億元。
演員（及其親媽，或經紀人）作為股東，可獲得資產轉讓所得為：5億元×（100%-20%資產轉讓所得稅）=4億元。一個原本6000萬的稅前片酬，就變成了4億元的股權轉讓所得，當中是合法合規。

文章指，表面上看，根據上市公司公告，收購是為了「深化（與明星的）戰略合作關係」，其實是為了通過收購，把成本變成利潤，把利潤變成市值，收購款上市公司出，股價上漲帶來的財富歸大股東。

對於影視企業來說，演員片酬收入本來是影視劇的製作成本，而一旦收購演員經紀公司，通過合併子公司財務報表，這個成本可以堂而皇之的變成了經紀公司的收入，進而成為上市公司的淨利潤，有機會借助市盈率杠杆作用，推高上市公司市值。

文章指2016年3月28日晚，唐德影視發出公告，籌劃以現金方式收購無錫愛美神影視文化有限公司51%股份。無錫愛美神是范冰冰和她母親張傳美在2015年7月30日共同出資成立，成立不到8個月，註冊資本300萬元，當年總資產53萬元，收入3,468萬元。根據公告分析，51%股權收購價不低於4.34億元，公司整體估值不低於8.5億元。

收購公告當日，唐德影視股價為64.98元，相當於市盈率92.5倍，5000萬淨利潤會提升市值約46.25億元。大股東吳宏亮持股37.04%，則大股東身價可以在收購完成後提高17.13億元。

雖然大股東股權無法即時套現，但可以作抵押貸款，即使按最低抵押率30%，此部分股權增值也可以換來超過5億元貸款，其中一半，大股東可以留著——「改善生活」。剩下一半，大股東可以宣佈，為了降低上市公司經營風險，個人出資2.5億元代替上市公司墊付演員片酬，而其中大部份資金，比如2億元，將用於具有票房保證作用的戰略伙伴級演員，比如范冰冰。

當然，由於范冰冰已經與無錫愛美神簽訂獨家經紀合約，片酬就變成無錫愛美神的收入，也就相當於約1.7億元的稅後淨利潤，無錫愛美神是唐德影視的100%全資子公司，1.7億元的稅後淨利潤也會合併為上市公司唐德影視的淨利潤。

接下來就是新一輪循環，因為這1.7億元的淨利潤加持，唐德影視市值會再提高157億元，大股東37.04%的持股對應身價再提高約58億，30%質押可以獲得約17億資金，拿出一半改善生活，另一半、8億再用於支付演員薪酬，相當於經紀公司6.8億稅後淨利潤，上市公司市值會再增加625億，情況不斷重複。惟2016年，6月24日，唐德影視公告終止重大重組，理由是 「公司與交易對方未能達成一致」。

唐德影視於2015年上市之前，范冰冰就是唐德影視的第十大股東，持股1,289,921股，約佔發行上市前股權比例2.15%。范冰冰作品《武媚娘傳奇》獲得了2015年度收視冠軍，在2015年1月1日開年上映之前，其為唐德影視實現預售收入2.68億元，佔其2014年總收入4億元的67%。

2月17日，范冰冰和趙薇同時現身唐德影視在深圳證券交易所的上市敲鐘儀式，唐德影視當天收盤價32.88元，並在持續上漲3個多月後達到最高價201.96元，范冰冰持股市值達到2.6億元。而招股書顯示，范冰冰持股成本只是2011年4月新增註冊資本時出資的85.6萬元。

藝尚新天地微信公眾號

學到野

如果當時即刻有配股套現就係收入，未賣嘅就只係紙上富貴
抵押貸款，借錢梗要還，股價宜家得返8.45 ，已經經歷唔知幾多次被人call loan斬倉了
始終唔配股被街外人，無輪押幾多次，最後條數加利息都係要自己找

無限loop 無限巿值

Loop到咁上下，個股價夠高

放少少股票就夠還

咁樣玩到幾百億

股壇捉水鬼 大把文盲入局一爆就輸到要跳樓

其實都係老散幫佢地找數 谷高個price

我師兄20蚊變3500萬

唔係2500萬咩？

既然強調合法合規
你又搞9人！

因為唔俾油水地方官利得稅
國家無錢

鬼唔望快啲支爆...